let quizTable = [
   {
      deepen: [
         {
            id: 1,
            question:
               '강아지의 치아 관리를 해주기만 해도 수명이 20~30%가 늘어난다고 해요. 강아지 치석은 보통 몇 살부터 생길까요?',
            options: [
               {
                  no1: '6개월 이상',
               },
               {
                  no2: '1살 이상',
               },
               {
                  no3: '2살 이상',
               },
               {
                  no4: '3살 이상',
               },
            ],
            answer: 'no3',
            score: 6,
            info: '식습관에 따라서 개별적 차이는 있지만, 일반적으로 치석은 2살 이상부터 생깁니다. 관리가 잘된 반려동물은 6~7살에도 같은 연령대의 다른 동물보다 상대적으로 치석이 적습니다. 관리가 안 되는 동물은 3~4살만 돼도 치석이 두껍게 치아를 덮는 경우도 있어요. 이렇게 치석이 생기면 입 냄새는 물론 잇몸에 염증이 일어나고 치아 뿌리가 상해 통증이 심해집니다.',
         },
         {
            id: 2,
            question: '소심한 우리 강아지의 사회성을 기르기 위해서는 어떤 방법이 가장 좋을까요?',
            options: [
               {
                  no1: '자연스러운 만남 추구',
               },
               {
                  no2: '자주보는 친구 만들어주기',
               },
               {
                  no3: '애견카페, 강아지 운동장 데려가기',
               },
               {
                  no4: '내가 최고의 친구가 되어주기',
               },
            ],
            answer: 'no2',
            score: 7,
            info: '강아지도 사람처럼 자주 보는 친구가 있으면 사회성이 좋아진다고 합니다. 갑작스러운(자연스러운) 만남이나 강아지들이 많은 곳은 소심한 강아지에게는 스트레스로 다가올 수 있다고 하니 친한 친구를 만들어 준 후 점점 만나는 친구를 늘리는 것이 좋습니다.',
         },
         {
            id: 3,
            question: '개는 어떻게 시간을 판단할까요?',
            options: [
               {
                  no1: '일 단위로 주기를 파악하여 판단',
               },
               {
                  no2: '자신의 기억에 의존하여 판단',
               },
               {
                  no3: '태양의 위치로 판단',
               },
               {
                  no4: '냄새를 통해 밤낮을 구분',
               },
            ],
            answer: 'no1',
            score: 6,
            info: '개는 호르몬과 체온의 일일 변동을 통해 주기를 파악하며, 주인이 일에서 돌아오거나, 먹이를 줄때도 이 주기를 파악하여 시간을 판단합니다.',
         },
         {
            id: 4,
            question: '강아지 산책이 가장 많이 일어나는 요일은? (출처: 피리부는 강아지 2021 통계)',
            options: [
               {
                  no1: '일요일',
               },
               {
                  no2: '월요일',
               },
               {
                  no3: '수요일',
               },
               {
                  no4: '토요일',
               },
            ],
            answer: 'no1',
            score: 7,
            info: '2021년 피리부는 강아지 앱 사용자 기준(표본 : 10만명)일요일, 그리고 오후 7시에 가장 많은 산책이 발생합니다.',
         },
         {
            id: 5,
            question:
               '동물보호법에 따르면 강아지 목줄 또는 가슴줄은 _________ 의 길이를 사용해야해요. 빈칸에 들어갈 말은 무엇일까요?',
            options: [
               {
                  no1: '1.5m 이내',
               },
               {
                  no2: '2m 이상',
               },
               {
                  no3: '2m 이내',
               },
               {
                  no4: '2.5m',
               },
            ],
            answer: 'no3',
            score: 6,
            info: '2022년 2월 11일부터 동물보호법 개정에 따라 목줄 또는 가슴줄은 2미터 이내의 길이여야 한다.',
         },
         {
            id: 6,
            question:
               '지정되지 않은 장소에서의 오프리쉬는 불법입니다. 목줄 또는 가슴줄을 이용하지 않고 맹견이 아닌 강아지와 동반 외출할 경우 최대 얼마의 과태료가 부과될까요?',
            options: [
               {
                  no1: '300만원',
               },
               {
                  no2: '10만원',
               },
               {
                  no3: '30만원',
               },
               {
                  no4: '50만원',
               },
            ],
            answer: 'no4',
            score: 6,
            info: '반려견과 동반 외출할 경우 의무적으로 목줄, 가슴줄 또는 이동 장치를 사용해야 하며 위반 시 최대 50만 원, 맹견의 경우 최대 300만 원의 과태료가 부과된다(동물보호법 제13조, 제13조의2).',
         },
         {
            id: 7,
            question: '다이어트를 하고 있는 강아지라면, 간식은 하루 급여량의 몇 퍼센트 이내로 급여 해야 할까요?',
            options: [
               {
                  no1: '50%',
               },
               {
                  no2: '20%',
               },
               {
                  no3: '10%',
               },
               {
                  no4: '5%',
               },
            ],
            answer: 'no3',
            score: 7,
            info: '간식은 하루 급여량의 10%만 제공하는 것이 바람직합니다.',
         },
         {
            id: 8,
            question: '2021년 전체 유기동물 중 강아지는 몇 마리 일까요?',
            options: [
               {
                  no1: '약 2천 마리',
               },
               {
                  no2: '약 2만 마리',
               },
               {
                  no3: '약 8만 마리',
               },
               {
                  no4: '약 19만 마리',
               },
            ],
            answer: 'no2',
            score: 6,
            info: '2021년 1년간 우리나라에서 발생한 유기동물(유실동물 포함)은 116,984마리였고, 유기된 강아지는 전체 유기동물 중 71.9%(84,136마리)를 차지했다. 고양이는 26.9%(31,421마리), 개·고양이를 제외한 다른 유기동물은 1.2%였다.',
         },
         {
            id: 9,
            question: '아기 강아지는 언제부터 산책을 하는 게 안전할까요?',
            options: [
               {
                  no1: '집 앞 5-10분정도는 바로 가능',
               },
               {
                  no2: '5차 예방접종 후',
               },
               {
                  no3: '생후 20주 쯤',
               },
               {
                  no4: '겨울이 지나고 언제든지',
               },
            ],
            answer: 'no1',
            score: 6,
            info: '많은 사람들이 5차 예방접종이 끝난 후 해야한다고 알고 있지만 강아지의 사회화 시기는 생후 약 2~4개월 사이이므로, 5차 접종 전 산책을 시작하는 것이 좋다. 대신 질병의 위험이 있으므로 집 앞을 짧게 돈다던지, 안아서 바깥 세상을 구경 시켜주는 것이 좋다.',
         },
         {
            id: 10,
            question:
               '입양 후 30일 이내에 ____________를(을) 해야한대요. 이걸 하지 않으면 과태료 100만원이 부과된다는데 빈칸에 들어갈 말은 무엇인가요?',
            options: [
               {
                  no1: '동물 입양 신고',
               },
               {
                  no2: '동물 등록',
               },
               {
                  no3: '재산 등록',
               },
               {
                  no4: '동물 소유권 이전',
               },
            ],
            answer: 'no2',
            score: 6,
            info: '',
         },
         {
            id: 11,
            question: '미국사료관리협회에서 제시하는 사료의 최소 단백질 함량기준은 얼마일까요? (성견기준)',
            options: [
               {
                  no1: '22.5%',
               },
               {
                  no2: '10%',
               },
               {
                  no3: '13.5%',
               },
               {
                  no4: '18%',
               },
            ],
            answer: 'no4',
            score: 6,
            info: '어린 강아지의 최소 단백질 권장량을 22.5 %, 건강한 성견의 최소 단백질 권장량을 18 % 로 권장하고 있다. 단백질이 부족할 경우 식욕 부진, 빈혈, 탈모 등을 초래할 수 있고, 심각한 경우 폐사까지 갈 수 있다. (출처 :AAFCO 미국사료관리감독협회)',
         },
         {
            id: 12,
            question: '다음 중 슬개골 탈구 예방법이 아닌 것은 무엇인가요?',
            options: [
               {
                  no1: '최대한 움직이지 않기',
               },
               {
                  no2: '체중 조절',
               },
               {
                  no3: '꾸준한 산책',
               },
               {
                  no4: '발톱 관리',
               },
            ],
            answer: 'no1',
            score: 6,
            info: '슬개골 탈구 예방 방법으로는 30븐~1시간의 꾸준한 산책, 바닥이 미끄럽지 않도록 관리, 체중 조절, 발바닥 털, 발톱 관리, 주기적인 검진 등이 있습니다.',
         },
         {
            id: 13,
            question:
               '강아지는 집 안에만 있으면 스트레스가 쌓일 수 있으므로 산책이나 외출을 자주 해줘야하는데요. 그렇다면 매일 산책(또는 외출)을 하는 반려견 가구는 몇 %일까요?',
            options: [
               {
                  no1: '5%',
               },
               {
                  no2: '13%',
               },
               {
                  no3: '21%',
               },
               {
                  no4: '25%',
               },
            ],
            answer: 'no4',
            score: 6,
            info: '반려견 가구 25%는 거의 매일 산책하거나 외출을 하고, 50% 이상이 주 4회 이상 산책이나 외출을 한다고 나타났다. (출처: 2021 한국반려동물보고서(KB))',
         },
         {
            id: 14,
            question: '강아지가 구별할 수 있는 색은 무엇일까요?',
            options: [
               {
                  no1: '초록',
               },
               {
                  no2: '주황',
               },
               {
                  no3: '파랑',
               },
               {
                  no4: '보라',
               },
            ],
            answer: 'no3',
            score: 6,
            info: '개가 보는 세상은 노랑, 파랑, 회색이 배합돼 이뤄지는 다양한 색조로 이뤄진다. 사람이 보기에 초록, 노랑, 주황은 개에게 노란빛 비슷하게 보일 것이고 보라와 파랑은 파랑으로, 청록은 회색으로 보일 것이다. 빨강과 초록을 잘 구분하지 못하는 사람의 적록색맹과 비슷하다.',
         },
         {
            id: 15,
            question: '통계적으로, 전체 반려견 가구 중 반려동물을 동물보호 센터에서 입양한 비율은 얼마일까요?',
            options: [
               {
                  no1: '4.3%',
               },
               {
                  no2: '27.1%',
               },
               {
                  no3: '44.3%',
               },
               {
                  no4: '11.1%',
               },
            ],
            answer: 'no1',
            score: 7,
            info: '반려가구가 반려동물을 입양할 때 가장 많이 입양·분양받는 경로는 ‘친구, 친지 등 지인’으로 전체의 44.3%를 차지했다. 동물보호 센터에서 입양하는 경우는 반려동물의 경우 5.1%, 강아지의 경우는 4.9%로 나타난다. (출처 : 2021 한국반려동물보고서(KB))',
         },
         {
            id: 16,
            question: '화장실에 들어갈 때 마다 강아지가 문 앞을 지키고 있어요. 이때 강아지의 심리는 뭘까요?',
            options: [
               {
                  no1: '장난치고 싶어!',
               },
               {
                  no2: '나 좀 지켜줘!',
               },
               {
                  no3: '내가 지켜줄게!',
               },
               {
                  no4: '목욕하기 싫어!',
               },
            ],
            answer: 'no3',
            score: 7,
            info: "반려동물 심리학자들에 의하면 '여기 장소는 안전한 장소가 아니야, 내가 지켜줄게' 또는 '나는 여기 장소가 매우 궁금해'로 생각된다고 한다.",
         },
      ],
      basic: [
         {
            id: 1,
            question: '강아지의 일반적인 수명은 어느 정도인가요?',
            options: [
               {
                  no1: '10-12년',
               },
               {
                  no2: '5-8년',
               },
               {
                  no3: '12-15년',
               },
               {
                  no4: '8-10년',
               },
            ],
            answer: 'no1',
            score: 10,
            info: '강아지의 일반적인 수명은 10-12년이지만, 강아지의 종류, 건강 상태, 그리고 보호자의 관심도에 따라 수명이 다를 수 있습니다.',
         },
         {
            id: 2,
            question: '강아지가 하루에 몇 번 먹이를 먹이는 것이 이상적인가요?',
            options: [
               {
                  no1: '한 번',
               },
               {
                  no2: '두 번',
               },
               {
                  no3: '세 번',
               },
               {
                  no4: '네 번',
               },
            ],
            answer: 'no2',
            score: 10,
            info: '강아지가 하루에 이상적으로 먹이를 먹는 횟수는 일반적으로 두 번입니다. 하지만 나이, 체중, 건강 상태 등에 따라 큰 개는 세 번, 작은 개는 두 번 또는 여러 번으로 나누어 먹이는 것이 좋습니다.',
         },
         {
            id: 3,
            question: '강아지의 간식을 너무 많이 먹이면 어떤 문제가 발생할까요?',
            options: [
               {
                  no1: '비만',
               },
               {
                  no2: '식욕 부진',
               },
               {
                  no3: '성격 이상',
               },
               {
                  no4: '수면 문제',
               },
            ],
            answer: 'no1',
            score: 10,
            info: '강아지의 간식을 너무 많이 먹이게 되면 비만이 발생할 수 있습니다. 비만은 다양한 질병의 원인이 될 수 있으므로 간식을 적절하게 제공해주세요.',
         },
         {
            id: 4,
            question: '강아지에게 중요한 사회화 시기는 언제인가요?',
            options: [
               {
                  no1: '1-3개월',
               },
               {
                  no2: '3-7개월',
               },
               {
                  no3: '7-12개월',
               },
               {
                  no4: '12-18개월',
               },
            ],
            answer: 'no2',
            score: 10,
            info: '강아지에게 사회화 시기는 3-7개월로 가장 중요합니다. 이 시기에 주변 환경과 인간, 동물들과의 양호한 관계를 형성하도록 합니다.',
         },
         {
            id: 5,
            question: '강아지가 건강한 체중을 유지하려면 어떤 운동을 격렬하게 해야 합니까?',
            options: [
               {
                  no1: '산책',
               },
               {
                  no2: '달리기',
               },
               {
                  no3: '구조물 등반',
               },
               {
                  no4: '수영',
               },
            ],
            answer: 'no4',
            score: 10,
            info: '강아지가 건강한 체중을 유지하기 위해서는 다양한 운동이 필요합니다. 수영은 근육 발달과 체력 향상에 도움이 됩니다.',
         },
         {
            id: 6,
            question: '강아지의 귀 청결을 유지하기 위해 얼마나 자주 청소해야 합니까?',
            options: [
               {
                  no1: '매일',
               },
               {
                  no2: '주 1회',
               },
               {
                  no3: '주 2회',
               },
               {
                  no4: '월 1회',
               },
            ],
            answer: 'no2',
            score: 10,
            info: '강아지의 귀 청결을 유지하기 위해 주 1회 정도 청소를 진행하는 것이 좋습니다. 필요한 경우, 더 자주 청소를 할 수 있습니다.',
         },
         {
            id: 7,
            question: '강아지에게 호흡기 감염증을 예방하기 위해 매년 접종해야 하는 백신의 이름은 무엇인가요?',
            options: [
               {
                  no1: '파보바이러스',
               },
               {
                  no2: '코로나',
               },
               {
                  no3: '켄넬 코프',
               },
               {
                  no4: '디스템페',
               },
            ],
            answer: 'no3',
            score: 10,
            info: '켄넬 코프 백신은 강아지의 호흡기 감염증을 예방하기 위해 매년 접종해야 합니다.',
         },
         {
            id: 8,
            question: '강아지의 성장판이 닫히고 완전한 성장이 끝나는 시기는 언제인가요?',
            options: [
               {
                  no1: '6개월',
               },
               {
                  no2: '1년',
               },
               {
                  no3: '2년',
               },
               {
                  no4: '3년',
               },
            ],
            answer: 'no3',
            score: 10,
            info: '대부분의 강아지들은 약 2년 무렵에 성장판이 닫히고 완전한 성장이 끝납니다. 크기와 종에 따라 차이가 있으므로 좀더 일찍 또는 늦게 완료될 수 있습니다.',
         },
         {
            id: 9,
            question: '강아지에게 급여할 수 있는 천연 안심 간식 중 하나는 무엇인가요?',
            options: [
               {
                  no1: '딸기',
               },
               {
                  no2: '초콜릿',
               },
               {
                  no3: '포도',
               },
               {
                  no4: '양파',
               },
            ],
            answer: 'no1',
            score: 10,
            info: '딸기는 강아지에게 급여할 수 있는 천연 안심 간식 중 하나입니다. 비타민 C가 풍부하고, 항산화 작용이 있어 건강에 좋습니다.',
         },
         {
            id: 10,
            question: '강아지에게 발병하기 쉬운 피부 질환 중 하나는 무엇인가요?',
            options: [
               {
                  no1: '습진',
               },
               {
                  no2: '탈모증',
               },
               {
                  no3: '여드름',
               },
               {
                  no4: '공진증',
               },
            ],
            answer: 'no1',
            score: 10,
            info: '강아지에게 발병하기 쉬운 피부 질환 중 하나는 습진입니다. 습진은 피부염으로 원인에 따라 균, 바이러스, 기생충, 알레르기 등 다양한 형태가 있습니다.',
         },
      ],
   },
];

module.exports = { quizTable };
